\subsection{Messungen zur Glasplatte}
Als nächstes wurden die Messungen zur Glasplatte vorgenommen. Hier ist in Abb. 2 der Verlauf für die Reflexion und Transmission zu sehen. Es fällt auf, dass bei ca. 350 nm sowohl die Transmission als auch die Reflexion relativ stark abfallen. Hier ist anzunehmen, dass das Glas in dem Wellenbereich von UV-Strahlung stark absorbiert. Andererseits sieht man wie zu erwarten eine sehr gute Transmission über den gesamten Bereich sichtbaren Lichts. Die Reflexion im Bereich von ca. 10\% deutet darauf hin, dass die Absorption hier später nahezu verschwindet.\\
\\
Zur Bestimmung des Brechungsindexes der Glasplatte wurden die im Theoretischen Hintergrund aufgeführten Formeln verwendet. In Abb. 3 werden die Brechungsindices verglichen, die aus der jeweiligen Formel ermittelt wurden. Dann wurde im Bereich 400..700 nm der jeweilige Durchschnittswert ermittelt und diese beiden jeweils noch einmal gemittelt. Dies hat ergeben, dass der Brechungsindex unserer Glasplatte im Bereich von $n\approx 1.6$ liegt. Dies ist ein für Glas (je nach Art des Glases) realistischer Wert. 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{Vergleich_Reflexion_Transmission_Glas.png}
	\caption{Verlgeich der Reflexions- und Transmissionsmessung bei der Glasplatte}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{Glas_Brechungsindex.png}
	\caption{Vergleich der Berechnung des Brechungsindex der Glasplatte, wobei der Brechungsindex einmal aus der Transmissions- und einmal aus der Reflexionsmessung bestimmt wurde}
\end{figure}